C++ Dynamic object creation

求救 有冇巴打識得點樣做
string name;
getline(cin,name);

之後想用 name入面嘅文字整object
Account Peter; 入面嘅Peter咁

你想用name既內容做variable名？

while (1)
cout << "Google la DLLM" << endl;

唔知你問乜

做object name?

class?

你個account 名想係code入面睇到而唔係俾user睇到？

好似無得咁做

自己implement一個symbol table出黎

整多個object member
代番個名入去就得
runtime轉object名好似就冇辦法

for example?

class member先啱
自膠

c++本來就係static type language, 乜都要compile 前知晒D class, 從而提升個program 執行速度。Dynamic object creation 要靠reflection 做。c++ 唔係做唔到、但會無左個原意囉。

如果個input 唔係太random, 你可以用if then else 去做、或者OO化D、用factory pattern 去做

eg.
if (input == 'Peter') return new Peter();
if (input == 'Mary) return new Mary();

明白了 唔好意思唔知點表達
感謝各位巴打

最後用左vector解決

點解決

我覺得樓主嗰個係xy problem入面既y problem
好想知佢個x problem係乜

我想整一個program
係可以比人整新account去store野
Array唔得只為store野係有唔同datatype
所以就用vector<Account>
用class嚟做data type

咁關你原本條問題咩事？
同埋唔係好明你唔用得array個原因，關datatype咩事？

Array 只可以放同一個data type嘅野
我係想program入面run緊果時可以整多個object

咁你vector<Account> 都淨係可以放Account呢種type既objects

係囉 一樣淨係放到一個data type

其實樓主個問題分兩個部份
1: 將唔同data type嘅嘢store埋做一個Account
2: 想有一個dynamic size array去比人runtime create/delete Accounts同埋store住啲Accounts

1就開Account class去store住啲information
2就用vector去store住啲Account objects

假設Account個class define咗constructor, 應該大概係咁寫:
vector<Account> accounts;
Account * account;
string name;
getline(cin,name);
account = new Account(name);